<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://cosetteke.github.io</id>
    <title>Ke&apos;s first website</title>
    <updated>2020-12-08T10:03:32.253Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://cosetteke.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://cosetteke.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Here is a place that I record my notes / ideas.</subtitle>
    <logo>https://cosetteke.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://cosetteke.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Ke&apos;s first website</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于下学期的安排]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/guan-yu-xia-xue-qi-de-an-pai/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/guan-yu-xia-xue-qi-de-an-pai/">
        </link>
        <updated>2020-12-08T03:03:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dear colleagues and students,</p>
<p>The end of the first semester is gradually approaching. The past few months have been hectic and I believe this will remain so for the foreseeable future, both off- and on-campus. My appreciation and gratitude for the way you have shaped our university in these extraordinary times is great.</p>
<p>With this message, I would like to look ahead at the way our educational activities will be organized during the second semester. Because we want to give everyone the chance to prepare themselves and because we want to provide guidance.</p>
<p>The Flemish government has – in consultation with the rectors of all Flemish universities and acting, among other things, on the advice of a great many scientists/experts – decided that the second semester educational activities of the universities and university colleges will start in code red.</p>
<p>The organization of essential practice classes, the availability of study areas and extra guidance for students in the first bachelor year will be our priority.</p>
<p>Code red will remain in effect at our university for six weeks of classes (i.e. up to and including March 21st, 2021). At the end of February, the epidemiological situation will be re-evaluated to assess the possibilities for the organization of teaching activities during the remaining weeks of classes.</p>
<p>What does this mean concretely for the educational activities at Ghent University at the start of the second semester?</p>
<ul>
<li>
<pre><code>  No lectures are allowed on-campus.
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  Essential practice classes, lab classes, seminars and practice exercises will be allowed on-campus. These teaching activities will be organized according to strict safety guidelines.
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  For students in the first bachelor year and for other students who are studying at Ghent University for the first time, specific teaching activities will be allowed on-campus.
</code></pre>
</li>
<li>
<pre><code>  Students who need to do so, can make use of on-campus study areas throughout the second semester. Strict safety measures apply there and they will be monitored at all times to make sure that the measures are observed. You can reserve a seat in these study areas via the web page https://studieplekken.ugent.be/information
</code></pre>
</li>
</ul>
<p>More information about the organization of our teaching activities in the second semester can be found on the Ghent University website: https://www.ugent.be/student/en/academic-year-20-21/secondsemester.htm</p>
<p>At this time, activities organized by student associations are not allowed on-campus. As soon as the Consultation Committee indicates that it is possible to relax the measures that affect these activities, there will be an examination of whether/how student activities will, once again, be allowed to take place on-campus.</p>
<p>The current general Ghent University corona policies still apply. You can find out more about them on https://www.ugent.be/en/news-events/coronameasures.htm</p>
<p>The recent evolution of the corona indicators are a clear sign that we must remain cautious and caring. Therefore: continue to help each other. Do not let go of one another.</p>
<p>Rik Van de Walle<br>
Rector</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直球人士小张好像crush了]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/zhi-qiu-ren-shi-xiao-zhang-hao-xiang-crush-liao/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/zhi-qiu-ren-shi-xiao-zhang-hao-xiang-crush-liao/">
        </link>
        <updated>2020-11-17T08:03:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>嗯 最近总是忍不住傻笑<br>
生活太美好了</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[11-2]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/11-2/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/11-2/">
        </link>
        <updated>2020-11-02T12:45:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>顿感精神贫瘠的原因应该是近期读书太少，出国之后很少好好看书。<br>
我知道你很渴望和外界有交流，现在的方式不一定高效，不如在这段特殊的时期来自洽，和距离很遥远（地理位置，时间）的人来场对话，直面内心。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10-18]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/10-18/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/10-18/">
        </link>
        <updated>2020-10-18T15:28:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>迎来了 第一个活粉 给我的文章点赞和关注了 嘿嘿嘿嘿嘿 开心！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10-16]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/10-16/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/10-16/">
        </link>
        <updated>2020-10-16T15:39:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在二次Lockdown之前去吃了麦当劳 ;D<br>
食欲得到极大满足<br>
该怎么面对即将到来的日子呢</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The first fan]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/the-first-fan/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/the-first-fan/">
        </link>
        <updated>2020-10-15T04:50:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://cosetteke.github.io/post-images/1602759876047.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>今天早上睡醒收到校长的邮件：学校活动按照红色code执行。<br>
打开简书，意外地发现一条新消息提醒！<br>
还以为是什么垃圾系统推送， 没想到小张迎来了第一个订阅！<br>
第一个陌生人订阅呢！<br>
嘿嘿嘿嘿嘿<br>
要继续坚持写啦。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[焦虑。焦虑]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/jiao-lu-jiao-lu/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/jiao-lu-jiao-lu/">
        </link>
        <updated>2020-10-11T10:11:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>眼看着同学秋招投简历做面试题目，不焦虑是不可能的。</p>
<p>早上学完sklearn的教程随手刷了一篇知乎，今天便乱了节奏。药企在我小小局限的目光下变得不一样，怎么还有SAS Programmar这样的职位，很热门的CRA职位又是什么呢？</p>
<p>大三时候我对本行的认知就是：本科毕业工作没钱赚，好像那个药品注册还可以。现在又掉入了死循环，觉得自己这不行那不行，早知道XXX这样的心理又出现了。反正就是，左右选择，都是后悔。写简历的时候后悔做项目没有认真做，怕求职的时候人家问起来一问三不知，认真做的项目又对求职没有任何帮助，这个问题的本质是 我，这个人，好像有问题。</p>
<p>而且，我还在重蹈覆辙这个错误。比如该需要认真学习，明天SG第一个project没完成（学习统计知识）、周三上午还有个meeting（学习ML）的时候，我在什么都不做没头苍蝇般地焦虑。</p>
<p>如果焦虑可以解决问题，那它就是有意义的。然而，伴随我这么多年的这样的情绪，除了带给我躯体化的困扰之外没有任何帮助，让我无法享受眼前的风景，让我瞻前顾后，让我踌躇在原地。</p>
<p>如果多做事情，少把精力放在思考这些上，起码我不会停滞不前。小组作业邀请被拒，还有那么多同学，每个同学身上都有值得学习的地方呀，毕竟我自己水平在那里摆着，实在没有对别人挑挑拣拣的道理。我之前一直想和厉害的人一起做事的想法大概是一种心理依赖，期望别人能帮我完成自己的事情，本质上来说就是思想不够成熟独立。独立是自己有解决问题的执行力，遇到问题及时求助，获得反馈后继续坚持。</p>
<p>不能再焦虑了，珍惜现在纯粹的学习环境，此生不会再有了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[09-25]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/09-25/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/09-25/">
        </link>
        <updated>2020-09-25T10:48:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知道是什么时候开始会记不清日子，早上醒来查看邮箱的时候发现昨晚睡前发的邮件，liesbet女士在凌晨两点半就回我了。她说很开心看到我变得自信和坚定，我也很开心能跟她继续保持联系，字里行间还是读得出来她干净利落的行事风格。她是我出国以来认识的第一个教授，也是我打心底里欣赏和尊敬的人。</p>
<p>下午上完programming的课，沉寂了很久的高中班群突然多了17条未读消息，高中的狗熊老师去世了。上一次见他是大一回去看老师们，脑海里是他的黑眼圈和黑黑的脸。早先听说他生了病，心想也许是谣传吧，没想到我的人生中收到讣告的一天也到来得这么快。好像该做些什么，却什么也做不了。也好像应该说些什么，但也没有一个合适说话的地方。我对这位老师的感情有些许复杂，高中被他骂过不少次，也没什么好脸色给我看过。他评价我的话像是诅咒似的，我这几年的行为印证了“没恒心没毅力”。</p>
<p>刷了会手机，周五下午的办公室人早都走空了，索性回家。今天天气也不太好，阁楼被风吹的声音很大，雨水噼里啪啦打在天窗上。看着同学在群里发的一条条消息有点麻木，在电暖气边烤了好一会儿身体才暖和了起来，迟钝地感知到自己心情低落。很难表达出的感觉，一个在我生命中陪伴过的，鲜活的人，再也见不到了。其实很多人也不会再见到，但让清醒的自己意识到这件事，多少有些残酷。</p>
<p>记得他在黑板上写过八个大字：强志通神，妙法通灵。其实现在的我还是不太理解这是什么意思，大概是说要有强大的意志，选择正确的方法就能做好事吧。李老师一定是内心强大又睿智的人，希望您在那边一切安好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对2021新年的展望]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/dui-2021-xin-nian-de-zhan-wang/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/dui-2021-xin-nian-de-zhan-wang/">
        </link>
        <updated>2020-09-08T17:01:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>2020后半年 github page的contribution图很绿</li>
<li>简书起码有一个粉丝把？ 有10个点赞吧？ 没有点赞有个阅读也好的啊</li>
<li>毕设顺利</li>
<li>能去德国玩</li>
<li>covid没有现在这么让我抓狂了</li>
<li>拿到新手机</li>
<li>心态少崩几次 平平和和</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些絮絮叨叨 关于最近]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/yi-xie-xu-xu-tao-tao-guan-yu-zui-jin/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/yi-xie-xu-xu-tao-tao-guan-yu-zui-jin/">
        </link>
        <updated>2020-09-08T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>毕设/读书/个人网站/就业/租房 大事小事的感慨</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>毕设/读书/个人网站/就业/租房 大事小事的感慨</p>
<!-- more -->
<p>———————————————————————————————————————————————</p>
<p>上周刚结束补考，这几天还处于手头有一堆事情不知道怎么上手的阶段。下午花了点时间捋了捋，希望能减轻点儿焦虑。</p>
<h1 id="毕设">毕设</h1>
<p>像我脑海中的定时炸弹，今天又是请教怎么跟老板meeting，又是问怎么读文献，我好像又陷入了光空想不实践，越想越焦虑的死循环。所以教授到底什么时候回我邮件说下周meeting啊，我真是要哭了orzzzzz<br>
今天还整了个小本本以后用来记录毕设的琐碎知识点，希望能用好它，哎我怎么老是在一件很大的事情上狂立一波flag然后行动力几乎为0啊<br>
我的coursera上的ML课程都拖了。。一个月了 看到online matlab的页面我就脑壳疼</p>
<h1 id="读书">读书</h1>
<p>自从学了生信，要读的技能树像堆成山了一样，我索性直接设置了一个工具书的文件夹。目前最想读的是和<br>
Bioinformatics Data Skills Reproducible and Robust Research with Open Source Tools 和 R datascience，都是图灵出的，是个很良心的出版公司。今天无意把书拉到最后才知道封面上的European hamster是一种濒危动物，其他的应该多多少少也是吧，希望自己有能把这一系列书啃下来的一天（划掉， 多啃几本的一天。</p>
<p>计划九月把bioinformatics的这一本先在九月读掉前两章，在简书上整理汇总作为输出，后面更熟悉自己网站的操作后挪过来。（哎 又是一个flag</p>
<h1 id="个人网站">个人网站</h1>
<p>评论功能还没有加上去orz 还有怎么统计数据啊 我想统计访问量呢</p>
<h1 id="就业">就业</h1>
<h2 id="在欧洲找工作">在欧洲找工作？</h2>
<p>略看了一下荷兰的search year visa申请，要拿到diploma之后的三四个月才能下来。<br>
要是在比利时工作的话我的技能树还得再点，一个实习加持才能稳一些，战术性延毕可取吗？每天都在怀疑我这25min的法语学习有什么意义。</p>
<h2 id="phd">phd</h2>
<p>csc申请材料好像很复杂名额也有限，读不读博还有适不适合又是一个老生长谈的问题 。</p>
<h2 id="秋招">秋招</h2>
<p>中文简历还没做，是N年之前的版本还找不到在哪，英文简历好苍白还涉及到gap year的问题，只能宽慰自己乱七八糟的实践经历还是有收获的，下次上手的话就快了，所以没有那么无解。<br>
对国内小型biotech公司还没有个系统性了解，只知道几个零星的小公司，最心动的就是前几天看到搞ML的那个岗位 要是能拿到offer 20k我怕是做梦都会笑醒 （ 然而现实是人家想要ML的大佬而不是我这种学了个intro课程的小白</p>
<h1 id="租房">租房</h1>
<p>课程安排还没出全，新学年选什么课程也没敲定，我真的蛮想学流行病学的那个课。最近在续ID，我在欧洲的学习生活大概只剩下一年了，好像还没有多拍拍照片。<br>
德国的圣诞集市还没去，荷兰的库肯霍夫花园还有阿姆斯特丹也没去，所以就在纠结要不要租房。住在家里的话免不了一周有两天都是五点半起床，冬天跑来跑去又很折腾。住在学校的话又怕找不着房子，现在在家住习惯了又得换个新环境。反正横竖就是我折腾自己的脑子怕麻烦。<br>
最近汇率也蛮高，8都不知道有没有人乐意这么换。</p>
<p>写完心里舒服一些了，去看看资料再啃一点paper，溜了溜了。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>