<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://cosetteke.github.io</id>
    <title>Ke&apos;s first website</title>
    <updated>2020-09-11T21:55:53.872Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://cosetteke.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://cosetteke.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Here is a place that I record my notes / ideas.</subtitle>
    <logo>https://cosetteke.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://cosetteke.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Ke&apos;s first website</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Review for Norwegian Wood]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/review-for-norwegian-wood/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/review-for-norwegian-wood/">
        </link>
        <updated>2020-09-11T15:55:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="my-feeling">My feeling</h1>
<p>I started to read it in the afternoon, the sunshine spread into my room through a rectangle window. The time I finished reading this book is almost dust. The sky was pink, turned to be orange and dark in a few minutes.<br>
I searched for two songs, which were pretty well known for the same name. One is from Wubai, I’ve heard that music before, but I didn’t get why people say it is pleasant to hear. People said Wubai wrote this song after reading the book, the lyrics’ meaning is like the mental activity from Naoko. The other one is from The Beatles, my first time to listen to their songs though they were very famous. I feel very peaceful while listening to Norwegian Wood, there’s saying that the original name should be ‘know she would’.<br>
To be honest, I don’t understand this novel, feeling what the author wanted to express. The sexual description made me not very comfortable since it’s quite straight forward. Though, people commented that ‘Sex is just an ordinary part of the engine, it is all the parts together that can drive the car forward slowly.’ But there is a thought occurring in my mind - to be real. With no reasons, this kind of thought just shows up. Is this book about loneliness? I feel lonely sometimes but I’m afraid of that, I rarely experience that.<br>
I might never read that book, but because of a person, I pick it up to know his mental world more. And thanks to him, I start to listen to The Beatles, unfortunately. I feel good when playing the music and type down this review, especially in a room from the Western Europe countryside in the evening during the special time.</p>
<h1 id="the-sentences-touched-me">The sentences touched me</h1>
<blockquote>
<p>饼干罐不是装有各种各样的饼干，喜欢的和不大喜欢的不都在里面吗?如果先一个 劲儿地挑你喜欢的吃，那么剩下的就全是不大喜欢的。每次遇到麻烦我就总这样想:先把 这个应付过去，往下就好过了。人生就是饼干罐。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>死并非生的对立面，死潜伏在我们的生之中。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>电车像根缝衣针一样在密密麻麻的住宅地带婉蜒前行。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我们(这里的我们是对正常人和不正常人统而言之的总称)是生息在不健全世界上的不健全的人。 不可能用尺子测量长度或用分度器测量角度而如同银行存款那样毫厘不爽地生活。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“你穿的我都喜欢，你做的说的，你的走路姿势，你的醉态我统统喜欢。” “这样下去真的可以?”<br>
“也不知道让你怎么改好，索性就这样好了。”<br>
“喜欢我喜欢到什么程度?”绿子问。<br>
“整个世界森林里的老虎全都融化成黄油。”</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我已成为过去的人。你眼前存在的不过是我往日的记忆残片。我心目中最宝贵的东 西早在很久以前就已寿终正寝。我只是按照过去的记忆坐卧行止。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>秋意的加深是与你返回东京同时开始的，因此我许久都捉摸不透自己心里仿佛出现一 个大洞的感觉是由于你不在造成的，还是时令的更迭所致。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>哪里会有人喜欢孤独，不过是不喜欢失望。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>然而在相隔许久后重新观望这光景的时间里，我蓦然注意到一个事 实:每个人无不显得很幸福。至于他们是真的幸福还是仅仅表面看上去如此，就无从得知 了。但无论如何，在9月间这个令人心神荡漾的下午，每个人看来都自得其乐。而我则因 此而感到平时所没有过的孤寂，觉得惟独我自己与这光景格格不入。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>对于只身独处的人来说，4月实在是不胜凄寂的时节。4月里，周围的人无不显得满面春风。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>世上是有这种人的:尽管有卓越的天赋才华，却承受不住使之系统化的训练，而终归将才华支离破碎地挥霍掉。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“最最喜欢你，绿子。”<br>
“什么程度?”<br>
“像喜欢春天的熊一样。”<br>
“春天的熊?”绿子再次扬起脸，“什么春天的熊?”<br>
“春天的原野里，你一个人正走着，对面走来一只可爱的小熊，浑身的毛活像天鹅 绒，眼睛圆鼓鼓的。它这么对你说道:‘你好，小姐，和我一块儿打滚玩好么?’接着，你就和小熊抱在一起，顺着长满三叶草的山坡咕噜咕噜滚下去，整整玩了一大天。你说棒不棒?”<br>
“太棒了。”<br>
“我就这么喜欢你。”</p>
</blockquote>
<p>还有我这个翻译的版本中没有的：</p>
<blockquote>
<p>我因为爱你，所以常常想跟你道歉。我的爱沉重，污浊，里面带有许多令人不快的东西，比如悲伤，忧愁，自怜，绝望，我的心又这样脆弱不堪，自己总被这些负面情绪打败，好像在一个沼泽里越挣扎越下沉。<br>
而我爱你，就是想把你也拖进来，却希望你救我。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对2021新年的展望]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/dui-2021-xin-nian-de-zhan-wang/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/dui-2021-xin-nian-de-zhan-wang/">
        </link>
        <updated>2020-09-08T17:01:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>2020后半年 github page的contribution图很绿</li>
<li>简书起码有一个粉丝把？ 有10个点赞吧？ 没有点赞有个阅读也好的啊</li>
<li>毕设顺利</li>
<li>能去德国玩</li>
<li>covid没有现在这么让我抓狂了</li>
<li>拿到新手机</li>
<li>心态少崩几次 平平和和</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些絮絮叨叨 关于最近]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/yi-xie-xu-xu-tao-tao-guan-yu-zui-jin/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/yi-xie-xu-xu-tao-tao-guan-yu-zui-jin/">
        </link>
        <updated>2020-09-08T09:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>毕设/读书/个人网站/就业/租房 大事小事的感慨</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>毕设/读书/个人网站/就业/租房 大事小事的感慨</p>
<!-- more -->
<p>———————————————————————————————————————————————</p>
<p>上周刚结束补考，这几天还处于手头有一堆事情不知道怎么上手的阶段。下午花了点时间捋了捋，希望能减轻点儿焦虑。</p>
<h1 id="毕设">毕设</h1>
<p>像我脑海中的定时炸弹，今天又是请教怎么跟老板meeting，又是问怎么读文献，我好像又陷入了光空想不实践，越想越焦虑的死循环。所以教授到底什么时候回我邮件说下周meeting啊，我真是要哭了orzzzzz<br>
今天还整了个小本本以后用来记录毕设的琐碎知识点，希望能用好它，哎我怎么老是在一件很大的事情上狂立一波flag然后行动力几乎为0啊<br>
我的coursera上的ML课程都拖了。。一个月了 看到online matlab的页面我就脑壳疼</p>
<h1 id="读书">读书</h1>
<p>自从学了生信，要读的技能树像堆成山了一样，我索性直接设置了一个工具书的文件夹。目前最想读的是和<br>
Bioinformatics Data Skills Reproducible and Robust Research with Open Source Tools 和 R datascience，都是图灵出的，是个很良心的出版公司。今天无意把书拉到最后才知道封面上的European hamster是一种濒危动物，其他的应该多多少少也是吧，希望自己有能把这一系列书啃下来的一天（划掉， 多啃几本的一天。</p>
<p>计划九月把bioinformatics的这一本先在九月读掉前两章，在简书上整理汇总作为输出，后面更熟悉自己网站的操作后挪过来。（哎 又是一个flag</p>
<h1 id="个人网站">个人网站</h1>
<p>评论功能还没有加上去orz 还有怎么统计数据啊 我想统计访问量呢</p>
<h1 id="就业">就业</h1>
<h2 id="在欧洲找工作">在欧洲找工作？</h2>
<p>略看了一下荷兰的search year visa申请，要拿到diploma之后的三四个月才能下来。<br>
要是在比利时工作的话我的技能树还得再点，一个实习加持才能稳一些，战术性延毕可取吗？每天都在怀疑我这25min的法语学习有什么意义。</p>
<h2 id="phd">phd</h2>
<p>csc申请材料好像很复杂名额也有限，读不读博还有适不适合又是一个老生长谈的问题 。</p>
<h2 id="秋招">秋招</h2>
<p>中文简历还没做，是N年之前的版本还找不到在哪，英文简历好苍白还涉及到gap year的问题，只能宽慰自己乱七八糟的实践经历还是有收获的，下次上手的话就快了，所以没有那么无解。<br>
对国内小型biotech公司还没有个系统性了解，只知道几个零星的小公司，最心动的就是前几天看到搞ML的那个岗位 要是能拿到offer 20k我怕是做梦都会笑醒 （ 然而现实是人家想要ML的大佬而不是我这种学了个intro课程的小白</p>
<h1 id="租房">租房</h1>
<p>课程安排还没出全，新学年选什么课程也没敲定，我真的蛮想学流行病学的那个课。最近在续ID，我在欧洲的学习生活大概只剩下一年了，好像还没有多拍拍照片。<br>
德国的圣诞集市还没去，荷兰的库肯霍夫花园还有阿姆斯特丹也没去，所以就在纠结要不要租房。住在家里的话免不了一周有两天都是五点半起床，冬天跑来跑去又很折腾。住在学校的话又怕找不着房子，现在在家住习惯了又得换个新环境。反正横竖就是我折腾自己的脑子怕麻烦。<br>
最近汇率也蛮高，8都不知道有没有人乐意这么换。</p>
<p>写完心里舒服一些了，去看看资料再啃一点paper，溜了溜了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welcome page]]></title>
        <id>https://cosetteke.github.io/welcome-page/</id>
        <link href="https://cosetteke.github.io/welcome-page/">
        </link>
        <updated>2020-09-07T06:41:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to my website !  | 欢迎来到我的主页! ｜ Bienvenue sur mon site!</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>